# ГНИО РКП
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Головная научно‑исследовательская организация российской космической промышленности (ГНИО РКП)** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **Head research organization of the Russian space industry (HRORSI)** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Головная научно‑исследовательская организация российской космической промышленности (ГНИО РКП)**, также **ГНИО** — организация, назначаемая [Роскосмосом](roskosmos.md) для:

1. осуществления [научно‑исследовательских и опытных работ](rnd.md) в определённой сфере космической направленности;
1. проведения [научно‑технического сопровождения](rnd_support.md) в процессе создания и эксплуатации ракетных и космических [комплексов](sc.md) ([их изделий](unit.md));
1. проведения экспертизы.

**Типовой состав ГНИО:**

1. [Агат](agat.md) — в части [технико‑экономической экспертизы](fs.md);
1. [Композит](kompozit_mv.md) — в части <mark>TBD</mark>;
1. [НИИ КП](niikp.md) — в части обеспечения стойкости ЭРИ к воздействию факторов космического пространства;
1. [НИИ ТП](niitp.md) — в части технологий приборостроения;
1. [НИЦ РКП](nic_rkp.md) — в части достаточности мероприятий по огневым стендовым испытаниям ДУ, [ТВИ](test.md) КА и его СЧ;
1. [РКС](rss.md) — в части обоснованности выбора [ЭРИ](elc.md);
1. [Техномаш](tehnomash.md) — в части технологий и метрологического обеспечения производственно‑технологической базы;
1. [Центр Келдыша](keldysh_its.md) — в части технических решений, используемых при разработке ДУ, СЭС, СОТР;
1. [ЦНИИмаш](tsniimash.md) — головная научно‑исследовательская организация.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
